%\documentclass[10pt]{article}
\documentclass[french, preview,border=5pt]{standalone}\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}%ATTENTION codage UTF8
\usepackage{fourier}
\usepackage{profcollege} 
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb,makeidx}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{tabularx,tabularray,booktabs}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{pifont}
\usepackage{multirow}
\usepackage{dcolumn}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{lscape}
\usepackage{cancel}

%EE: Pour la gestion de verb (police Python)
\usepackage{fvextra}

% EE : Pour mettre des intervalles
\usepackage{interval}
\intervalconfig{separator symbol={\thinspace;}}

% EE : Rajout pour Brevet 2023 uniquement \DeclareUnicodeCharacter{0301}{~} 
\newcommand{\textding}[1]{\text{\ding{#1}}}
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
\usepackage{graphics,graphicx}
\usepackage{pst-bezier} 
\usepackage{pstricks,pstricks-add,pst-plot,pst-tree,pst-node,pst-text}
\usepackage{pst-fun,pst-all,pst-solides3d,pst-poly}
% EE : Ne fait pas bon ménage avec diagbox (ligne en diagonale dans tableau)
%\usepackage{pst-eucl}
\usepackage{twoopt}

%%% POUR LE BAC %%%
\usepackage{pythonhighlight}
\usepackage{pst-func,pst-math,pst-bspline,pst-3dplot} 
\usepackage{esvect}
\newcommand{\vvt}[1]{\vv{\text{#1}}}
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}}
%%% FIN POUR LE BAC %%%

%\usepackage[left=3.5cm, right=3.5cm, top=3cm, bottom=3cm]{geometry}
\usepackage[left=1.5cm, right=1.5cm, top=1cm, bottom=1cm]{geometry}

% EE : Pose pb pour tableau dans DNB Etrangers Juin 2021 : Conflit avec backslashbox de tabularx
% \usepackage{pst-eucl}  % permet de faire des dessins de géométrie simplement

% arc d'ellipse pour le sujet de Polynésie septembre 2013
% Nécessite pst-eucl
%\renewcommand{\pstEllipse}[5][]{
%\psset{#1}
%\parametricplot{#4}{#5}{#2\space t cos mul #3\space t sin mul}}

\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage{scratch3}% \usepackage{scratch} est obsolète compatibilité avec les anciens script à vérifier 
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\def\Oij{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O}~;~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O}~;~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{marvosym}   %c'est pour le symbole euro : code \EUR{}
\usepackage[french]{babel}
% \usepackage[dvips]{hyperref}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[np]{numprint}
%%% POUR LE BAC %%%
\newcommand{\e}{\mathrm{\,e\,}}%     le e de l'exponentielle
\newcommand{\ds}{\displaystyle}
%%% FIN POUR LE BAC %%%
%Tapuscrit : Denis Vergès
%\frenchbsetup{StandardLists=true}


% à commenter pour amérique nord 2021 [DEBUT] A décommenter pour DNB Métropole 2014 et DNB Calédonie 2015
\usepackage{tkz-tab,tkz-fct}%,tkz-tukey}
\usepackage{tkz-euclide}
\usetikzlibrary{babel,arrows,shadows,decorations.pathmorphing,decorations.markings,patterns} % à commenter pour amérique nord 2021 [FIN] A décommenter pour DNB Métropole 2014 et DNB Calédonie 2015


% Obligatoire pour correction DNB Calédonie Déc. 2014 [Début]
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.geometric}
\usetikzlibrary{arrows.meta}
% Obligatoire pour correction DNB Calédonie Déc. 2014 [Fin]


% Obligatoire pour l'ancienne correction DNB Calédonie Déc. 2014 [Début]
%\usepackage{tikz} % arbre en proba
%\usetikzlibrary{trees} % arbre en proba
%\usepackage{forest} % arbre en proba
%\usetikzlibrary{positioning}
 % Structure servant à avoir l'événement et la probabilité.
%\def\getEvene#1/#2\endget{$#1$}
%\def\getProba#1/#2\endget{$#2$}
% Obligatoire pour l'ancienne correction DNB Calédonie Déc. 2014 [Fin]


%\usetkzobj{all}

\usepackage{xkeyval,ifthen}
\usepackage{multicol,xcolor,framed}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\usetikzlibrary{backgrounds}
\usetikzlibrary{calc,shapes.arrows,decorations.pathreplacing}
\usepackage{pgf,pgfplots}

\input{xlop} % JM pour les opérations
%%% Table des nombres premiers  %%%%
\newcount\primeindex
\newcount\tryindex
\newif\ifprime
\newif\ifagain
\newcommand\getprime[1]{%
\opcopy{2}{P0}%
\opcopy{3}{P1}%
\opcopy{5}{try}
\primeindex=2
\loop
\ifnum\primeindex<#1\relax
\testprimality
\ifprime
\opcopy{try}{P\the\primeindex}%
\advance\primeindex by1
\fi
\opadd*{try}{2}{try}%
\ifnum\primeindex<#1\relax
\testprimality
\ifprime
\opcopy{try}{P\the\primeindex}%
\advance\primeindex by1
\fi
\opadd*{try}{4}{try}%
\fi
\repeat
}
\newcommand\testprimality{%
\begingroup
\againtrue
\global\primetrue
\tryindex=0
\loop
\opidiv*{try}{P\the\tryindex}{q}{r}%
\opcmp{r}{0}%
\ifopeq \global\primefalse \againfalse \fi
\opcmp{q}{P\the\tryindex}%
\ifoplt \againfalse \fi
\advance\tryindex by1
\ifagain
\repeat
\endgroup
}
%%% Décomposition en nombres premiers %%%

\newcommand\primedecomp[2][nil]{%
\begingroup
\opset{#1}%
\opcopy{#2}{NbtoDecompose}%
\opabs{NbtoDecompose}{NbtoDecompose}%
\opinteger{NbtoDecompose}{NbtoDecompose}%
\opcmp{NbtoDecompose}{0}%
\ifopeq
Je refuse de décomposer zéro.
\else
\setbox1=\hbox{\opdisplay{operandstyle.1}%
{NbtoDecompose}}%
{\setbox2=\box2{}}%
\count255=1
\primeindex=0
\loop
\opcmp{NbtoDecompose}{1}\ifopneq
\opidiv*{NbtoDecompose}{P\the\primeindex}{q}{r}%
\opcmp{0}{r}\ifopeq
\ifvoid2
\setbox2=\hbox{%
\opdisplay{intermediarystyle.\the\count255}%
{P\the\primeindex}}%
\else
\setbox2=\vtop{%
\hbox{\box2}
\hbox{%
\opdisplay{intermediarystyle.\the\count255}%
{P\the\primeindex}}}
\fi
\opcopy{q}{NbtoDecompose}%
\advance\count255 by1
\setbox1=\vtop{%
\hbox{\box1}
\hbox{%
\opdisplay{operandstyle.\the\count255}%
{NbtoDecompose}}
}%
\else
\advance\primeindex by1
\fi
\repeat
\hbox{\box1
\kern0.5\opcolumnwidth
\opvline(0,0.75){\the\count255.25}
\kern0.5\opcolumnwidth
\box2}%
\fi
\endgroup
}

% pour les corrections LG
\newcommand{\remarque}[1]{
\begin{bclogo}[logo=\bctrombone,couleur=gray!5,ombre,epBord=0.8]{Remarque:}%
    {#1}
\end{bclogo}}

% pour les coordonnées vectorielles
\newcommand*{\Coord}[4]{% 
	\ensuremath{\vect{#1}\, 
		\begin{pmatrix} 
			#2\\ 
			#3\\
			#4
\end{pmatrix}}}

% Pour les sujets zéro BAC 2024
\usepackage{tkz-tab}

% Pour la correction BAC Calédonie Aout 2023

\newcommand{\Vect}[1]{\overrightarrow{\text{#1}}}
\newcommand{\Bij}{\ensuremath{\left(\vec{\imath},~\vec{\jmath}\right)}}
\newcommand{\Bijk}{\ensuremath{\left(\vec{\imath},~\vec{\jmath},~\vec{k}\right)}}
\newcommand{\Degre}{\ensuremath{^\circ}}
\renewcommand{\labelenumi}{%
\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\labelenumii}{%
\textbf{\theenumii.}}
\renewcommand{\d}{\,\text{d}} % le d de différentiation
\renewcommand{\i}{\mathrm{\,i}}%  le i des complexes

\newcommand{\intervFF}[2]{\ensuremath{\left[#1~;~#2\right]}}
\newcommand{\intervFO}[2]{\ensuremath{\left[#1~;~#2\right[}}
\newcommand{\intervOF}[2]{\ensuremath{\left]#1~;~#2\right]}}
\newcommand{\intervOO}[2]{\ensuremath{\left]#1~;~#2\right[}}

